
\section*{Этап 12.2 - Интеграция и тестирование быстродействующего нейтронно-физического расчетного модуля в единый программно-технический комплекс <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.}
\label{work_12_2}

\subsection*{Назначение}

Программные модули предназначены для регистрации интерфейсных переменных быстродействующего нейтронно-физического расчетного модуля. Работа предполагает создание модулей локального тестирования быстродействующего нейтронно-физического расчетного модуля предназначенных для своевременного выявления ошибок при проведении разработки.

Работа необходима для применения комплекса в областях применения 1, 3.


\subsection*{Требования}

Для интеграции нейтронно-физической модели активной зоны в быстродействующую версию модели программно-технического комплекса <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>> необходимо:

\begin{itemize}
\item   реализовать программный интерфейс с расчетными моделями гидродинамики первого контура, системы управления ОР СУЗ и системы нейтронно физических измерений;

\item   провести тестирование характеристик нейтронно-физической модели активной зоны в составе ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>> и в виде отдельной главы отчетного документа привести результаты.
Тестирование должно быть проведено по основным статическим и динамическим характеристикам нейтронно-физической модели – распределению энерговыделения, коэффициентам реактивности, эффективности СУЗ.
\end{itemize}

Программый интерейс должен обепечивать передачу в н.-ф. модель для каждого нода средних температур топлива и теплоносителя, плотности теплоносителя, концентрации борной кислоты, положений ор суз, шага по врмени. Передачу из каждого расчетного нода мощности энерговыделения, сигналов системы внутриреакторнх датчиков и сигналов ионизационных камер. 
При необходимости надо включить модули преобразования данных с одной сетки на другую.

\subsection*{Отчетные материалы:}

Отчёт <<Интеграция и тестирование быстродействующего нейтронно-физического расчетного модуля в единый программно-технический комплекс <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.
